<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Community management on Projet LabVeilTec - Marco Locatelli</title><link>https://marcolocat.github.io/labveiltech/</link><description>Recent content in Community management on Projet LabVeilTec - Marco Locatelli</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://marcolocat.github.io/labveiltech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Retour sur mon expérience</title><link>https://marcolocat.github.io/labveiltech/posts/experience/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marcolocat.github.io/labveiltech/posts/experience/</guid><description>Résumé de mon expérience Auparavent j&amp;rsquo;utilisais Youtube tous les jours et je consommais énormément de vidéos car je suivais beaucoup de créateurs et plein de sujets me passionnaient. Cependant, il arrivait quelques fois des moments ou je n&amp;rsquo;avais pas le temps de regarder des vidéos pour diverses raisons ce qui fait que je prenais du retard sur ces dernieres, mais j&amp;rsquo;avais aussi peur de louper des contenus attractifs et enrichissants pour moi.</description></item><item><title>Mon système d'écoute mis en place</title><link>https://marcolocat.github.io/labveiltech/posts/veille/</link><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marcolocat.github.io/labveiltech/posts/veille/</guid><description>Afin de rester constamment à jour sur toutes les nouveautés et actualités, il faut que je déploie un ensemble de stratégies et de moyens pour découvrirles dernières tendances et innovations dans l&amp;rsquo;univers du community management.
Ma technique pour rester informer est la suivante:
Tout d&amp;rsquo;abord, je fouille diverses sources d&amp;rsquo;informations, comme YouTube pour des vidéos informatives, où des experts partagent leur savoir et analysent les dernières tendances. Les articles en ligne qui permettent d&amp;rsquo;enrichir mes connaissances en détaillant les nouvelles pratiques et stratégies, mais aussi les réseaux sociaux qui sont une source visuelle d&amp;rsquo;inspiration qui m&amp;rsquo;offrent une perspective unique sur la créativité dans le community management.</description></item><item><title>Le community management via les réseaux sociaux</title><link>https://marcolocat.github.io/labveiltech/posts/buffer/</link><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marcolocat.github.io/labveiltech/posts/buffer/</guid><description>Lien vers le compte Instagram
Résumé de l&amp;rsquo;article @buffer est le compte officiel de Buffer, une plateforme de gestion des réseaux sociaux qui est très connu des professionnels du marketing. Fondée en 2010, l&amp;rsquo;entreprise offre des outils avancés de planification, d&amp;rsquo;analyse et de publication sur diverses plateformes sociales, facilitant ainsi la vie des community managers en simplifiant leurs tâches quotidiennes.
Sur leur compte Instagram, @buffer partage des informations sur le marketing digital, la gestion des réseaux sociaux, et les coulisses de leur propre entreprise.</description></item><item><title>L'importance du Community Management dans le marketing digital</title><link>https://marcolocat.github.io/labveiltech/posts/idaos/</link><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marcolocat.github.io/labveiltech/posts/idaos/</guid><description>Lien vers l&amp;rsquo;article
Résumé de l&amp;rsquo;article Cet article provient du site internet www.idaos.com, une agence digitale spécialiste des réseaux sociaux à Paris en France. Cette agence a pour but de mettre en avant ses compétences dans le domaine du marketing social au profit de ses clients.
L&amp;rsquo;article porte sur l&amp;rsquo;importance du Community Management pour une entreprise et contient plusieurs rubriques très intéressantes telles que pourquoi ce métier est indispensable ou encore les compétences qu&amp;rsquo;il faut avoir dans le métier de community manager, le tout en présentant des exemples concrets.</description></item><item><title>L'évolution du community mangement jusqu'à aujourd'hui</title><link>https://marcolocat.github.io/labveiltech/posts/journalducm/</link><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marcolocat.github.io/labveiltech/posts/journalducm/</guid><description>Lien vers l&amp;rsquo;article
Résumé de l&amp;rsquo;article L&amp;rsquo;article de Journalducm.com, publié le 12 juin 2023, explore l&amp;rsquo;évolution du community management depuis 2009, mettant en lumière son passage de la simple modération à un rôle crucial dans l&amp;rsquo;engagement des marques avec leur communauté.
Les points essentiels à retenir dans cet article sont que le community management a énormément évolué depuis 2009. En effet ce secteur est devenu un élément crucial pour chaque entreprise afin de garder un point de contact avec sa communauté.</description></item><item><title>Les meilleurs outils de community management en 2023</title><link>https://marcolocat.github.io/labveiltech/posts/latasha/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marcolocat.github.io/labveiltech/posts/latasha/</guid><description>Lien vers la vidéo Youtube
Résumé de l&amp;rsquo;article Cette vidéo a été réalisée par Latasha James, une créatrice de contenu sur Youtube américaine et spécialisée dans les réseaux sociaux en général. La vidéo présente les meilleurs outils pour le media management en 2023 selon elle.
La vidéo est structurée en plusieurs chapitres qui représentent chacun un thème à aborder et des exemples de sites, applications ou logiciels adaptés à la tendance actuelle.</description></item><item><title>About</title><link>https://marcolocat.github.io/labveiltech/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marcolocat.github.io/labveiltech/about/</guid><description>A propos de mon Ikigai Mon Ikigai est &amp;ldquo;Community Manager&amp;rdquo;. Ce métier consiste à gérer la présence en ligne d&amp;rsquo;une entreprise sur les médias sociaux. Il anime les comptes, crée du contenu, interagit avec la communauté, surveille la réputation en ligne, et collabore avec d&amp;rsquo;autres départements pour maintenir une image positive de la marque.
Ce qui me lie à ce métier et qui me plait par-dessus tout, c&amp;rsquo;est le fait de rester constamment à la page et devoir suivre les tendances actuelles afin de satisfaire au mieux les clients et les utilisateurs.</description></item></channel></rss>